{
  "index": 2,
  "title": "한글 자음과 모음",
  "data": [
    { "question": "ㅏ", "answer": ["아(ア)", "ア", "母音"] },
    { "question": "ㅣ", "answer": ["이(イ)", "イ", "母音"] },
    { "question": "ㅜ", "answer": ["우(ウ)", "(口をすぼめて)ウ", "母音"] },
    { "question": "ㅡ", "answer": ["으(ウ)", "(口を横に広げて)ウ", "母音"] },
    { "question": "ㅐ", "answer": ["애(エ)", "エ", "母音"] },
    { "question": "ㅔ", "answer": ["에(エ)", "エ", "母音"] },
    { "question": "ㅓ", "answer": ["어(オ)", "(口を縦に広げて)オ", "母音"] },
    {
      "question": "ㅗ",
      "answer": ["오(オ)", "(唇を真ん中に集めて)オ", "母音"]
    },
    { "question": "ㅑ", "answer": ["야(ヤ)", "ヤ", "母音"] },
    { "question": "ㅠ", "answer": ["유(ユ)", "ユ", "母音"] },
    { "question": "여", "answer": ["여(ヨ)", "(口を縦に広げて)ヨ", "母音"] },
    {
      "question": "ㅛ",
      "answer": ["요(ヨ)", "(唇を真ん中に集めて)ヨ", "母音"]
    },
    { "question": "ㅘ", "answer": ["와(ワ)", "ワ", "母音"] },
    { "question": "ㅒ", "answer": ["얘(イェ)", "イェ", "母音"] },
    { "question": "ㅖ", "answer": ["예(イェ)", "イェ", "母音"] },
    { "question": "ㅟ", "answer": ["위(ウィ)", "ウィ", "母音"] },
    { "question": "ㅢ", "answer": ["의(ウィ)", "ウィ", "母音"] },
    { "question": "ㅙ", "answer": ["왜(ウェ)", "ウェ", "母音"] },
    { "question": "ㅚ", "answer": ["외(ウェ)", "ウェ", "母音"] },
    { "question": "ㅞ", "answer": ["웨(ウェ)", "ウェ", "母音"] },
    { "question": "ㅝ", "answer": ["워(ウォ)", "ウォ", "母音"] },
    { "question": "ㅇ", "answer": ["이응(イウン)", "ア行", "子音"] },
    { "question": "ㅁ", "answer": ["미음(ミウム)", "マ行", "子音"] },
    { "question": "ㄱ", "answer": ["기역(キヨク)", "カ行", "子音"] },
    { "question": "ㅅ", "answer": ["시옷(シオッ)", "サ行", "子音"] },
    { "question": "ㄹ", "answer": ["리을(リウル)", "ラ行", "子音"] },
    { "question": "ㄷ", "answer": ["디귿(ティグッ)", "タ行", "子音"] },
    { "question": "ㄴ", "answer": ["니은(ニウン)", "ナ行", "子音"] },
    { "question": "ㅂ", "answer": ["비읍(ピウプ)", "パ行", "子音"] },
    { "question": "ㅎ", "answer": ["히읗(ヒウッ)", "ハ行", "子音"] },
    { "question": "ㅈ", "answer": ["지읒(チウッ)", "ジャ行", "子音"] },
    { "question": "ㅋ", "answer": ["키읔 キウク", "カ行（激音）", "子音"] },
    { "question": "ㅌ", "answer": ["티읕 ティウッ", "タ行（激音）", "子音"] },
    { "question": "ㅍ", "answer": ["피읖 ピウプ", "パ行（激音）", "子音"] },
    { "question": "ㅊ", "answer": ["치읓 チウッ", "チャ行（激音）", "子音"] },
    {
      "question": "ㄲ",
      "answer": ["쌍기역 ッサンギヨ<sub>ク</sub>", "カ行（濃音）", "子音"]
    },
    {
      "question": "ㅆ",
      "answer": ["씽시옷 ッサンシオッ", "サ行（濃音）", "子音"]
    },
    {
      "question": "ㄸ",
      "answer": ["쌍디귿 ッサンティグッ", "タ行（濃音）", "子音"]
    },
    {
      "question": "ㅃ",
      "answer": ["쌍비읍 ッサンピウ<sub>プ</sub>", "パ行（濃音）", "子音"]
    },
    {
      "question": "ㅉ",
      "answer": ["쌍지읒 ッサンチウッ", "チャ行（濃音）", "子音"]
    }
  ]
}
